%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Capítulo 4
%----------------------------------------------------------------------------------------

\pagestyle{myportland}
\pagenumbering{arabic}
\doublespacing
\chapter[----- Antecedentes]{Antecedentes}
\thispagestyle{myportland}

%% NUEVA SECCIÓN X.X
\section{Descripción del sistema conceptual}
\label{sec:descripcion del sistema conceptual}

Dolor sit amet consectetur adipiscing elit ut aliquam purus sit. Dolor sed viverra ipsum nunc aliquet bibendum. Euismod in pellentesque massa placerat. Et malesuada fames ac turpis egestas sed tempus urna. Euismod elementum nisi quis eleifend quam adipiscing vitae proin. Ornare suspendisse sed nisi lacus sed. Mollis aliquam ut porttitor leo a diam.

%% NUEVO SUBSECCION X.X
\section{Objetivos}

Se presenta el objetivo general y los objetivos específicos del presente trabajo.

%% NUEVA SUB-SUB-SECCION X.X.X
\subsection{Objetivo general}

Realizar el diseño integral de un sistema clasificador y contador de truchas arcoíris de 15 a 20 centímetros a partir del diseño conceptual previo.

%% NUEVA SUB-SUB-SECCION X.X.X
\subsection{Objetivos específicos}

\begin{itemize}
	\item Recolectar imágenes para formar una base de datos de truchas.
	\item Desarrollar el procesamiento de imágenes para la detección y conteo de truchas arcoíris.
	\item Orientar el desarrollo del proyecto hacia una máquina de bajo costo y con durabilidad.
	\item Simular 	
	
\end{itemize}


%% NUEVA SECCIÓN X.X
\section{Alcance}

Dolor sit amet consectetur adipiscing elit ut aliquam purus sit. Dolor sed viverra ipsum nunc aliquet bibendum. Euismod in pellentesque massa placerat. Et malesuada fames ac turpis egestas sed tempus urna. Euismod elementum nisi quis eleifend quam adipiscing vitae proin. Ornare suspendisse sed nisi lacus sed. Mollis aliquam ut porttitor leo a diam.

